防暴警聖誕前趕絕露宿者 強行丟棄無家者家當兼威嚇拘捕

聖誕節前夕，政府首次出動防暴警察驅趕露宿者。社區組織協會指，康樂及文化事務署上周三次突擊清場，派員到深水埗通州街公園，強行丟棄露宿者家當，並連續兩日出動大批防暴警察，威嚇拘捕在場人士。社工批評政府趕盡殺絕，以「止暴制亂」規格對付手無寸鐵的露宿者，當中不乏殘疾人士，部份人事後從垃圾站拾回衣物和被鋪禦寒過冬。署方回應指，行動並非針對露宿者，旨在加強公園清潔。

社區組織協會日前接獲通州街公園露宿者求助，指康文署上周五（20日）突派外判清潔工到場，嘗試清理露宿者的雜物不果。之後一連兩日，署方聯同約30名防暴警察進場，要求現場人士在15分鐘內執拾個人物品離開。因大部份露宿者均不在場，清潔工便把「無人認領」的雜物檢走，全部送到垃圾站棄置。社協指，至少15名露宿者稱遺失個人物品，包括證件和少量現金。

「我一路執，啲警察就一路揼。」57歲殘疾人士阿強（化名）露宿已逾4年，他說在3名防暴警察包圍下執拾，礙於行動不便，只能匆忙抬走一半家當到路口，時限一過，便有警員強行把其物品棄置到垃圾車。他邊收拾邊求情，反被對方威嚇，「再唔走，就連你個人都揼埋上車」。他說除了遺失約700元現金，「最慘係唔見咗尊嚴，句句粗口呼喝你，當你唔係人」，他最終從附近垃圾站拾回部份衣物。

《蘋果》周一（23日）傍晚重返公園視察，清場過後不足一日，又有露宿者折返逗留。社工薛錦屏指，署方以強硬手段驅趕露宿者治標不治本，須訂立長遠政策解決基層的住宿問題。她批評，康文署未有按既定程序，事先張貼告示給予寬限期，讓露宿者執拾離開，更首次出動防暴警察粗暴驅趕，做法涼薄，「天寒地凍，冇晒啲被鋪，點解要咁淒涼對佢哋？」

康文署回覆查詢時，承認12月21日和22日曾與警方到通州街公園聯合行動，負責清潔場地設施和處理無人認領的雜物，但有關行動並非針對露宿者，又否認曾丟棄露宿者個人物品。警方則避答有否派防暴警員到場，僅稱行動期間共拘捕6名男子，年齡介乎42至64歲，涉嫌販毒或藏毒等，並檢獲懷疑毒品等證物。

好撚仆街

欺善怕惡 有賊唔撚捉

黑警快撚d死曬去啦 屌！
蝦年青人都算 宜家連露宿者都蝦
到時老咗訓街唔好怪人

光復香港後要所有黑警都做露宿者

咁撚鐘意清潔 相信全港公園好快就會有大量噴漆出現

屌你老母臭閪呢個政府真係無閪用，點解會有咁多露宿者？咪你個傻閪政府做得差囉。

死黑警 報應黎緊

藍絲社畜齋搞150公屋、廢老綜援都夠生意

施麗珊條撚樣今日又出嚟話要用埋啲單程證放蝗落嚟

wtf

屌 班狗真係社會渣滓，賤過地底泥嗰隻

未講完 會有天收

嘩
依家露宿者都搞咁仆街

你班撚屌
明明露宿者問題係你地製造出黎
你係到解決番係個問題底下嘅受害人

學大陸清洗低端人口

對露宿者止暴制亂，好大官威

無家者 都成功we connect

想知佢有冇事